美媒：卡爾文森號從來都沒去朝鮮半島

一個多星期以來，美國和亞洲的媒體都爭相報導卡爾文森母艦（USS Carl Vinson CVN-70）到朝鮮半島的新聞。對此，有美國媒體報導，根本就沒有航母行駛到東部海域，而這些航母戰鬥群現在還在巽他海峽參加西太平洋的演習，距離朝鮮半島還有3500海哩（6482公里）。

據《防務新聞》報導，美國海軍官網發布的新聞稿可以知道，卡爾文森號上的水手13日還在新加坡做國際交流，也發布航母位置在靠近蘇門答臘（Sumatra）與爪哇島（Java）附近的照片。珍珠港太平洋司令部官員即華盛頓海軍官員都沒有證明，航母抵達朝鮮半島，還有海軍官員直接表示，「我們沒有發布任何聲明」，也否認有將三艘航母聚集在朝鮮半島進行施壓的任務。

據報導，這幾名官員表示，沒有質疑韓媒報導有關卡爾文森號靠近韓國的新聞，航母也可能在25日前到該地區。

美國海軍還表示，在橫須港的隆納雷根號（USS Ronald Reagan CVN-76）正在做例行性的檢驗及維修，預定到五月完成，所以根本不可能出港；尼米茲號航母（USS Nimitz CVN-68）現在還在加利福尼亞南部，完成部屬前的準備工作，雖然該船確定會在今年春天前往西太平洋，不過那也是為了填補卡爾文森號參加美澳聯合軍演的空白。

美國太平洋司令部作戰司令上將哈里斯日前會見國防部長馬提斯時表示，「我收到收到的命令是，如果沒有特殊的事件，不要打亂卡爾文森號原來的行動安排，隨便就往北方行駛。」

據了解，其實美國國務局在日前就已經釋放出和平信息，國務院亞太事務代理助理國務卿董雲裳表示，「我們會將繼續與中國合作解決北韓問題，不尋求衝突和政權變更。」

國家事務助理麥馬斯特（H. R. McMaster）也透過美國廣播電視公司（American Broadcasting Company）表示，美國在解決朝鮮半島問題上，保留「各種選擇」，目前應該動用所有非武力方式，來和平解決這個問題。

軍事新聞信主流傳媒一次都死

連香港政府都冇對韓國發出旅遊指示。
根本上面班人做一場戲，一日韓國政府冇話同意都冇可能全面開戰

靠嚇

靠嚇都嚇到金仔墜機射唔出

傻仔先信會打.

連有無船係個海度都偵測唔到 ?

咁d導彈點射 ?

佢地靠目視個海有咩船 ?

就咁靠嚇美帝都test到金仔原來雷達都唔識用

還是金仔以為架船識隱形

之前話打仗果班

喂呀哥！ 你叫蕭山情何以堪呀？

又話會炸香港果班呢

華文傳霉又做假新聞?

卡爾文森林號航空母艦戰鬥群實情是在澳洲附近演習中。

USS Carl Vinson wasn't headed for North Korea when defense officials said it was